.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: creature-details

***********************************************************************************************************
Ангел (`Angel <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=3>`_)
***********************************************************************************************************

**Источник**: Bestiary pg. 16

.. sidebar:: |lore|

   .. rubric:: Ангельские божества (Angelic Divinities)

   **Источник**: Bestiary pg. 16

   Самые могущественные ангелы относятся к категории полубогов, известных как небесные владыки - титул разделяемый с другими могущественными полубогами доброго мировоззрения из числа сонм :t_archon:`архонтов`, :t_azata:`азат` и других обитателей небесных планов.
   Самая могущественная и наиболее известная из ангельских небесных владык - :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Sarenrae`.


Небесные сонмы ангелов включают в себя посланников и воинов, поделенных на хоры в зависимости от их умений и полномочий.
Большинство ангелов нейтрально добрые и живут в Нирване, плане добродетели и просветления.
Однако некоторые ангелы, а также несколько ангельских божеств, имеют другое мировоззрение, а некоторые даже обитают на других планах.
Вне зависимости от мировоззрения, ангелы остаются доброжелательными посланниками, наделенными магическими аурами, чтобы помогать своим союзникам.



.. toctree::
   :glob:
   :maxdepth: 3
   
   *



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Локации ангелов (Angelic Locations)

|locations|

**Источник**: Bestiary pg. 17

Ангелы обычно живут в Нирване или других небесных планах, но их миссии могут привести их в Материальный План.
Заклинатели могут призывать их в трудные времена для помощи или совета, и их даже можно редко встретить, в крестовом походе против бесов в Аду, Бездне или в другом месте где-то между ними.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Ангельские сокровища (Angelic Treasure)

|treasure|

**Источник**: Bestiary pg. 18

Многие ангелы носят изысканные доспехи или владеют прекрасным, часто магическим оружием.
Хотя им чужды такие смертные грехи, как жадность или гордыня (за редким и трагическим исключением), они наслаждаются красивой одеждой, изысканными украшениями и произведениями искусства.


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие ангелы (Other Angels)

|creatures|

**Источник**: Bestiary pg. 19

Самые могущественные ангелы известны как солары, но в Нирване можно найти множество других, выполняющих свои собственные миссии или цели.
Ангелы обычно выглядят как красивые, часто немного андрогинные гуманоиды, а у самых могущественных из которых часто есть две или даже четыре пары пернатых крыльев.





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst